*Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.*

функции - это блоки кода, которые нужны для повторного его использования и разделения программы на подзадачи 

*Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.*

аргумент передается в функцию для дальнейшей работы с ним в теле функции